\chapter{GAMBARAN OBYEK STUDY}

\section{Obyek Study}
Lembaga Layanan Pendidikan Tinggi Wilayah IV merupakan kantor yang bertugas merumuskan kebijakan dan melaksanakan pengawasan, pengendalian, dan pembinaan perguruan tinggi swasta di wilayah kerjanya berdasarkan kebijakan Direktur Jenderal Pendidikan Tinggi. Dalam semua tugas yang ada pada kantor Lembaga Layanan Pendidikan Tinggi Wilayah IV dibagi menjadi beberapa substansi bagian untuk dapat menyelesaikan semua tugas yang ada. Salah satu sub bagian yang membutuhkan pengelolaan \textit{maintenance} kendaraan yang ada di lingkungan Lembaga Layanan Pendidikan Tinggi Wilayah IV.
\par
Pada pengelolaan yang sedang berjalan untuk \textit{maintenance} kendaraan operasional sopir memberitahu staf jika ada kerusakan pada kendaraan atau mengingatkan staf mengenai \textit{service }berkala pada saat penggunaan kendaraan sudah melebihi kilometer 5.000 kemudian staf membuat permohonan untuk perbaikan kendaraan sebagaimana hasil dari wawancara yang didapat dan dapat dilihat pada lampiran A. Disini peneliti melakukan pembuatan aplikasi mengenai pengelolaan \textit{maintenance} kendaraan operasional menggunakan sistem yang sudah menjadi aplikasi. Dan setelah melakukan pengelolaan kendaraan operasioal, peneliti memiliki ide untuk melakukan pengembangannya, dimana pada pembuatan sebelumnya hanya terkait mengenai penentuan prioritas kendaraan yang harus segera melakukan \textit{service} berkala tetapi disini peneliti menambahkan pengelolaan mengenai notifikasi \textit{whatsapp} dan email sebagai pengingat sopir agar melakukan \textit{service} berkala tepat waktu.
\section{Jenis dan Sumber Data}
Data yang diperoleh atau dikumpulkan oleh peneliti secara langsung dari sumber datanya. 
\subsection{Data Primer}
Data ini juga sebagai data asli atau data baru yang memiliki sifat \textit{up to date}. Untuk mendapatkan data ini, peneliti harus mengumpulkannya secara langsung. Teknik yang dapat digunakan peneliti untuk mengumpulkan data ini antara lain yaitu dengan wawancara.
Metode Pengumpulan Data. Pada tahap ini akan dilakukan proses pengumpulan data yang sebelumnya telah diidentifikasi dan berkaitan dengan masalah penelitian yang akan dilakukan pada penelitian kali ini. Data yang dikumpulkan dalam penelitian ini adalah data yang didapatkan dari hasil wawancara pada staf yang terdapat di LLDIKTI Wilayah IV. Berikut ini adalah penjelasan dari metode pengumpulan dari penelitian yang akan dilakukan. Tabel dapat dilihat pada tabel
\ref{Wawancara}
\newpage
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\centering
\caption{Wawancara}
\label{Wawancara}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
No & Pertanyaan                                                                                                                                                                                                                                 & Tujuan Pertanyaan                                                                                                                           \\ \hline
1  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bagaimana sistem berjalan yang ada pada \\ sistem pemeliharaankendaraan dinas?\end{tabular}                                                                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengumpulkan informasi untuk menjadi \\ tolak ukur bagi sistem yang akan dibangung\end{tabular}                  \\ \hline
2  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Apa saja yang dibutuhkan pada sistem \\ yang akan dibangun?\end{tabular}                                                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengumpulkan informasi tentang apa yang \\ akan dibuat pada sistem yang akan dibangun\end{tabular}               \\ \hline
3  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bagaimana cara kerja / alur sistem  yang \\ akan dibangun?\end{tabular}                                                                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengumpulkan informasi tentang alur sistem\\  yang akan dibangun\end{tabular}                                    \\ \hline
4  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Siapa saja aktor yang berperan dalam\\  sistem yang akan dibangun?\end{tabular}                                                                                                                                 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengumpulkan informasi tentang siapa \\ saja aktor yang berperan dalam sistem yang\\  akan dibangun\end{tabular} \\ \hline
5  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Apa saja yang menjadi kriteria dalam \\ menentukan kelayakan setiap kendaraan?\end{tabular}                                                                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengumpulkan informasi tentang kriteria \\ dalam menentukan kelayakan setiap kendaraan\end{tabular}              \\ \hline
6  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Apa yang menjadi faktor untuk  \\ menggunakan kriteria tersebut?\end{tabular}                                                                                                                                   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengumpulkan informasi tentang apa faktor\\  untuk menggunakan kriteria\end{tabular}                             \\ \hline
7  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bagaimana cara memberikan \\ penilaian pada setiap kriteria?\end{tabular}                                                                                                                                       & Mengumpulkan nilai bobot setiap kriteria                                                                                                    \\ \hline
8  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bagaimana cara menentukan kondisi\\  kriteria dalam keadaan sangat \\ layaksampai tidak layak?\end{tabular}                                                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengumpulkan informasi penentuan kondisi \\ kriteria\end{tabular}                                                \\ \hline
9  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Berdasarkan penelitian saya,\\ untuk menyelesaikan ini semua \\ ada satu metode yang bisa digunakan\\ untuk memudahkan untuk menentukan \\ prioritas, yaitu metode topsis,,\\ apakah baoak setuju?\end{tabular} & Mengumpulkan informasi untuk metode                                                                                                         \\ \hline
10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bagaimana cara menentukan nilai \\ yang dianggap masih layak pakai \\ dan yang harus segera melakukan \\ \textit{\textit{maintenance}}\end{tabular}                                                                               & Mengumpulkan data nilai                                                                                                                     \\ \hline
11 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Apa yang menjadi harapan kedepannya\\ dengan adanya sistem\end{tabular}                                                                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengumpulkan informasi tentang \\ apa harapan dari apliaksi yang akan dibangun\end{tabular}                      \\ \hline
12 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Apakah bapak berkenan \\ untuk mengisi kriteria kendaraan?\end{tabular}                                                                                                                                              & Mengumpulkan nilai data                                                                                                                     \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\subsection{Data Sekunder}
Data Sekunder adalah data yang dikumpulkan oleh orang atau instasi selain peneliti yang melakukan kajian saat ini. Data sekunder hanya bisa didapat dari internal maupun eksternal organisasi baik melalui internet maupun jurnal dan penelitian sebelumnya. 
Untuk mendapatkan data sekunder, peneliti harus mengumpulkannya secara langsung. Teknik yang dapat digunakan peneliti untuk mengumpulkan data sekunder yaitu studi pustaka yang dikenal juga literatur antara lain yaitu dengan,\textit{ review} dari beberapa rangkuman, uraian dan ulasan dari pemikiran penulis yang berasala dari sumber pustka semisal \textit{slide}, jurnal, informasi, laporan dan internet

